\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{13 июля} \\ \textsf{олимпиада}}

\fancyhead[C]{\textsf{10-1, 10-2, 10-3}}


\fancyhead[R]{\textsf{Свирина, Тихоновская} \\ \textsf{}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

Условия задач:

\taskpic{ На диск радиуса $R$ намотаны две нерастяжимые нити,
  закрепленные в двух разных точках (см. рис.). При отпускании диск
  вращается. Когда угол между нитями диска равен $\alpha$, угловая
  скорость вращения равна $\omega$. С какой скоростью в этот момент
  движется центр диска?  }
{
  \begin{tikzpicture}
    \draw[very thick, interface] (0,0) -- (4,0);
    \coordinate (b) at (0.5,0);
    \coordinate (c) at (3.5,0); 
    \node[circle,draw,thick] (a) at (2,-2) [minimum size=1.5cm] {};
    \draw[thick] (b) -- (tangent cs:node=a,point={(b)},solution=1);
    \draw[thick] (c) -- (tangent cs:node=a,point={(c)},solution=1) --
    (2,-2) node[midway,right] {$R$};
    \draw[blue] (0.85,-1) arc(120:52:1cm) node[midway,above] {$\alpha$}; 
  \end{tikzpicture}
}  

% 4  ежедневние, 14
\taskpic{ Идеальную пружину нулевой начальной длины, один конец
  которой закреплен, а к другому концу подвешен точечный груз массы
  $M$, растягивают до длины $L$ и отводят так, что угол с горизонталью
  составляет $45^\circ$. Определить форму и длину траектории
  груза. Жесткость пружины равна $k$, ускорение свободного падения
  $g$.  }
{
  \begin{tikzpicture}
    \draw[blue, dashed, thick] (0.5, 4) -- (4, 4);
    \draw[blue] (2, 4) arc (0:-45:1);
    \draw[blue] (2.7, 3.5) node {$\alpha = 45^\circ$};
    \draw[spring] (1, 4) -- ++(2,-2) node [midway, below = 7pt] {$L$};
    \filldraw[black] (3, 2) circle (0.1) node[right] {$M$};
    \filldraw[brown] (1, 4) circle (0.05);
  \end{tikzpicture}
}

%8  город, 2002, 3
\taskpic{ Пластины плоского конденсатора площадью $S$ и массой $m$
  соединены пружиной жесткостью $k$, изготовленной из изолятора. Длина
  недеформированной пружины $L$. Конденсатор зарядили до заряда
  $q$. Затем его разряжают через сопротивление $R$, замыкая ключ
  (см. рис). Какая теплота выделится на сопротивлении в случае, когда
  разряд происходит быстро? Какая теплота выделится в случае, когда
  разряд происходит медленно?  }
{
  \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,thick]
    \draw[very thick] (0.8, 2) -- (0, 2) -- (0, 0) to[resistor =
    {info' = $R$}] (3.5, 0) to[make contact] (3.5, 2) -- (2, 2);
    \draw[very thick] (0.8, 3) -- (0.8, 1);
    \draw[very thick] (2, 3) -- (2, 1);
    \draw[spring, decoration = {zigzag, segment length = 5}] (0.8, 2) -- (2, 2);
  \end{tikzpicture}
}


%Московская [10-11] (2005, 10-1)
\task{ На горизонтальном столе стоит прозрачный цилиндр с радиусом
  основания $R$ и высотой $H_1$, изготовленный из стекла с показателем
  преломления $n = 1.5$. На высоте $H_2$ над верхним основанием
  цилиндра на его оси расположен точечный источник света. Найти
  площадь тени, отбрасываемой цилиндром на поверхность стола.  }


% 12 КОЗ, 7.4
\task{ В камеру сгорания реактивного двигателя поступает в секунду
  масса $m$ водорода и необходимое для полного сгорания количество
  кислорода. Площадь сечения выходного отверстия сопла двигателя $S$,
  давление в этом сечении $p$, абсолютная температура $T$. Определить
  силу тяги двигателя.  }


%Город 2001, 3
\task{ Горизонтально расположенный цилиндрический теплоизолированный
  сосуд объема $V_0 = 100$ л, заполненный гелием, разделен на
  две части теплонепроницаемым поршнем, который может перемещаться без
  трения. Газу, находящемуся в лесой части сосуда, сообщают количество
  тепла $\Delta Q = 100$ Дж. Найти изменение давление в сосуде к
  тому моменту, когда поршень перестанет двигаться.  }


\vspace{0.5cm}




\textbf{\Large Результаты:}

\begin{tabularx}{\textwidth}{?{2pt}Y|c?{2pt}}
	\hlinewd{2pt}
	\textbf{Команды} & \textbf{Баллы} \\
	\hlinewd{2pt}
	Киракосян, Жмудь, Бочко                  & 42 \\
  	\hline
	Елфимова, Вронская, Нагавкина, Сахно     & 40 \\
  	\hline
	Захаров, Смирных, Горбатюк               & 25 \\
  	\hline
	Грудинин, Затепякин, Румянцева           & 19 \\
  	\hline
	Смирдин, Маркозов, Лупуляк               & 15 \\
  	\hline
	Болотовский, Хмылев, Беличенко, Репетун  & 15 \\
  	\hline
	Усачева, Чижикова, Гойхман               & 8  \\
  	\hlinewd{2pt}
\end{tabularx}


\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 1]{parts/10/days/pics/teamolymp1.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.75, angle = 90]{parts/10/days/pics/teamolymp2.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 1]{parts/10/days/pics/teamolymp3.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 1]{parts/10/days/pics/teamolymp4.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.75, angle = 90]{parts/10/days/pics/teamolymp5.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 1]{parts/10/days/pics/teamolymp6.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 1]{parts/10/days/pics/teamolymp7.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.75, angle = 90]{parts/10/days/pics/teamolymp8.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 1]{parts/10/days/pics/teamolymp9.pdf}
\end{figure}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: